{
  "questions": [
    {
      "number": 1,
      "question": "Orang-orang yang bersifat agresif dalam melakukan percobaan dan tertarik pada kemungkinan peluang",
      "options": {
        "A": "Initiative entrepreneur",
        "B": "Fabian entrepreneur",
        "C": "Innovating entrepreneur",
        "D": "Entrepreneur",
        "E": "Enterpreneurship"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 2,
      "question": "Proses monitoring terhadap berbagai aktivitas yang dilakukan sumber daya organisasi untuk memastikan bahwa tersebut akan dapat mencapai tujuan yang telah ditetapkan dan tindakan koreksi dapat untuk memperbaiki disebut",
      "options": {
        "A": "Controlling",
        "B": "Organizing",
        "C": "Actuating",
        "D": "Evaluating",
        "E": "Planning"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 3,
      "question": "Penanaman modal perusahaan pada aktiva riil maupun aktiva finansial disebut",
      "options": {
        "A": "Pemodalan",
        "B": "Investasi",
        "C": "Hutang",
        "D": "Piutang",
        "E": "Semua salah"
      },
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 4,
      "question": "Dibawah ini merupakan peran pemerintah dalam lingkungan umum perusahaan, kecuali",
      "options": {
        "A": "CSR",
        "B": "Subsidi",
        "C": "Pajak",
        "D": "Peraturan perundang-undangan",
        "E": "Konsumen"
      },
      "answer": "E"
    },
    {
      "number": 5,
      "question": "Join Venture merupakan contoh bentuk dari aktivitas bisnis internasional dari",
      "options": {
        "A": "Ekspor",
        "B": "FDI",
        "C": "Waralaba",
        "D": "Licensing",
        "E": "Pemasaran Multinasional"
      },
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 6,
      "question": "Seluruh kegiatan yang diatur oleh orang-orang yang berkecimpung dalam bidang penjualan dan industri yang menyediakan suatu barang dan jasa sebagai kebutuhan untuk mempertahankan dan memperbaiki standart dan serta kualitas hidup mereka, disebut...",
      "options": {
        "A": "Bisnis",
        "B": "Produksi",
        "C": "Manufaktur",
        "D": "Memperoleh Profit",
        "E": "Berdagang"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 7,
      "question": "Perilaku pimpinan yang menekankan bahwa tugas-tugas dilaksanakan dengan baik dengan cara mengarahkan dan mengendalikan secara ketat bawahannya. Merupakan konsep dari",
      "options": {
        "A": "Teori Sifat",
        "B": "Teori Perilaku",
        "C": "Orientasi Tugas",
        "D": "Orientasi Karyawan",
        "E": "Teori Keatribusi"
      },
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 8,
      "question": "Penciptaan sesuatu yang baru (Kreasi) dan membuat sesuatu yang berbeda dari yang sudah ada disebut",
      "options": {
        "A": "Wirausaha",
        "B": "Kewirausahaan",
        "C": "Wiraswasta",
        "D": "Bekerja",
        "E": "Karyawan"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 9,
      "question": "Penjual Siomay, Penjual Sayur, dan pedagang kaki lima lainnya termasuk dalam jenis perusahaan",
      "options": {
        "A": "Perusahaan Persekutuan namun tidak berbadan hukum",
        "B": "Perusahaan Perseorangan",
        "C": "Usaha Perorangan yang Tidak Memiliki Izin",
        "D": "Perusahaan Perseorangan Berizin",
        "E": "Perseroan Terbatas"
      },
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 10,
      "question": "Perusahaan yang memproduksi kain membeli printer untuk digunakan dalam kegiatan administrasi, maka perusahaan ini bertindak sebagai",
      "options": {
        "A": "Original Equipment Manufacturer",
        "B": "Produsen",
        "C": "Distributor",
        "D": "Pengguna Produk (User)",
        "E": "Resellers"
      },
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 11,
      "question": "Untuk memastikan manajemen yang efektif, memantau dan mengendalikan semua kegiatan utama yang diadakan di perusahaan. Merupakan fungsi manajemen operasi yang mencakup",
      "options": {
        "A": "Mengelola Kualitas",
        "B": "Konfigurasi Rantai Suplai",
        "C": "Perkiraan Permintaan",
        "D": "Desain Produk",
        "E": "Strategi"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 12,
      "question": "Tingkatan Budaya Organisasi yang sulit untuk diartikan atau dimengerti",
      "options": {
        "A": "Nilai",
        "B": "Asumsi dasar",
        "C": "Menengah",
        "D": "Akhir",
        "E": "Artefak"
      },
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 13,
      "question": "Penggantian mekanisme pasar dengan perencanaan pusat (central planning), merupakan ciri dari sistem ekonomi",
      "options": {
        "A": "Campuran",
        "B": "Kapitalis",
        "C": "Komando",
        "D": "Tertutup",
        "E": "Syariah"
      },
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 14,
      "question": "Suatu konsepsi mengenai tindakan yang benar dan salah. Merupakan pengertian dari",
      "options": {
        "A": "Etika Bisnis",
        "B": "Etika",
        "C": "Bisnis",
        "D": "Logika",
        "E": "Budaya"
      },
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 15,
      "question": "Praktik administrasi bisnis untuk menciptakan tingkat efisiensi setinggi mungkin dalam suatu organisasi, disebut",
      "options": {
        "A": "Manajemen",
        "B": "Manajemen Keuangan",
        "C": "Manajemen Pemasaran",
        "D": "Manajemen Operasi",
        "E": "Manajemen Akuntansi"
      },
      "answer": "D"
    }
  ]
}
